投訴黑警集中區

無知一問 其實監警會都係黑警搞
就算我地投訴會令佢地有咩壞處？
會被辭職？定會降職

有巴打話投訴去公務員事務局

可以都投訴？

真係唔熟 想問
投訴左之後會令相關黑警有咩處分？
因佢地係公務員 比人投訴完一樣唔洗比人炒
好唔公平

有無得投訴一哥唔負責睇住班指揮官

現今香港監警會無調查權、處分權和定案權

相信大家岩岩都睇完一哥個記招
都聽到佢話會交比一個獨立既監警會處理
但大家留意反 現今香港監警會係無調查權、處分權和定案權
只可以要求投訴警察課覆檢
而投訴警察課姐係警察查警察
引用HK01
「警察查警察」的問題不僅僅在於調查人員容易對同袍的違規行為感到同情與體諒，更在於調查者須承受某種無形壓力──今天的調查對象可能是自己將來的同組同事或上司，怎敢不手下留情？

而係依個情形之下監警會可以起到咩作用呢
我地可以望下2014年11月發生的朱經緯案

投訴警察課用了七個月才完成調查（其自訂的服務標準是四個月內完成調查），而且認為只可證明朱經緯「濫權」，毆打指控則「無法證實」。在監警會反對下，投訴警察課於2015年7月更改調查結果，將毆打指控裁定為「未能完全證明屬實」，後來再遭監警會反對，方於12月同意毆打「證明屬實」，但到了2017年3月才正式拘捕朱經緯。這宗案件全城關注，但警方也拖延了一年多才正式拘捕朱經緯，其過程之曲折也令人疑惑。可以想見，在一些不為公眾所知的投訴案件中，警方不受輿論壓力，投訴人和監警會在與投訴警察課交涉時必定更感無助。正因如此，政府必須對社會負責，盡快改革投訴制度。

同場加映監警會往積
根據監警會年報，投訴獲證明屬實的成功率一直偏低，自監警會在2009年成立以來一直徘徊在10%左右，而涉及毆打、捏造證據、恐嚇等嚴重違紀行為的指控，投訴成立的機率則更微，每年獲證明屬實的最多只有兩宗。

Source

希望大家了解完可以推下依個post

其實相比林鄭下台 我覺得警權過大更應該關注

黑警投訴機制分為兩級

第1級 投訴警察科 自己人查自己人 投訴完要親身上去落口供 最嚴重係革走 當然不了了知／投訴不成立既機會係99%

點樣可以上到第2級 監警會？ SORRY 除非當事人(事件直接影響者)親身投訴 或 某些法律上特殊原因代表當事人投訴 否則以新聞上見到／發夢見到都唔能夠將投訴提升到第2級

最簡單方法最便宜係 當事人去小額 係法官太陽下公審 控告香港政府

佢當日係都連登mon住啦

即係現時既投訴課/監警會都係垃圾
要去法院投訴先有用

無撚錯 制度之下 只可以係法庭有效解決 無得避